{
    "question": "Tokoh perjuangan yang memiliki keahlian dalam strategi Perang Geriliyah adalah... *    a. Ir. Soekarno\r\nb. Sutomo\r\nc. A.H. Nasution\r\nd. Gatot S oebroto\r\ne. Mohammad Hatta\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>jenderal Sudirman</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Gerilya merupakan salah satu strategi perang dalam perjuangan para pejuang dalam rangka merebut dan mempertahankan kemerdekaan bangsa Indonesia. Perang gerilnya dipimpin oleh Panglima Besar Jenderal Soedirman. Perang gerilya terjadi di Yogyakarta saat Agresi Militer Belanda II pada 1948</p><p></p><p><strong>jadikan</strong><strong> yang</strong><strong> tercerdas</strong><strong> yah</strong></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. A.H.NASUTION</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu!</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "untuk-menjaga-semangat-dan-komitmen-kebangsaan-perlu-dikembangkan-967",
            "question": "Untuk menjaga semangat dan komitmen kebangsaan perlu dikembangkan sikap patriotisme dalam kehidupan berbangsa dan bernegara. Tuliskan 2 hal yang dapat dilakukan untuk mewujudkan sikap patriotisme!    Tolong di jawab dengan benar, dan jangan ngasal.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>patriotisme dalam bangsa dan negara : Mengikuti upacara bendera pada hari besar kenegaraan. Mengikuti kegiatan bakti sosial. Mengikuti kegiatan seperti pramuka, PMR, dan lain-lain.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yang-harus-dihindari-agar-persatuan-dan-kesatuan-semakin-ku-537",
            "question": "Sikap yang harus dihindari agar \r\n\r\npersatuan dan kesatuan semakin kuat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sombong, suka mengejek, dan pembohong </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jiwa-semangat-dan-nilai-nilai-kejuangan-bangsa-indonesia-tidak-513",
            "question": "Jiwa, semangat, dan nilai-nilai kejuangan bangsa    Indonesia tidak lahir seketika, tetapi merupakan\r\nproses perkembangan sejarah dari zaman ke zaman.\r\nUntuk memperoleh gambaran tentang nilai-nilai\r\n45 yang berkembang setiap zamannya diadakan\r\nperiodisasi. Uraikanlah periodisasi perjuangan\r\nbangsa Indonesia dari sebelum merdeka sampai\r\nsekarang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>untuk memudahkan pemahaman tentang perkembangan kehidupan manusia dari waktu ke waktu.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Dalam buku Pengantar Ilmu Sejarah (2005) karya Kuntowijoyo, periodisasi dalam sejarah bertujuan untuk memudahkan pemahaman tentang perkembangan kehidupan manusia dari waktu ke waktu.</p><p></p><p>Periodisasi Sejarah Indonesia berawal dari zaman Praaksara hingga pasca reformasi. Berikut periodisasi Sejarah Indonesia:</p><p></p><p>\u2022Indonesia masa Praakasara</p><p></p><p>Sejarah masa Praaksara di Indonesia berawal dari kehidupan manusia purba di Indonesia hingga sekitar abad ke-5 Masehi.</p><p></p><p>Pada periode ini, rekonstruksi sejarah berfokus pada pemaparan pola hidup dan kebudayaan manusia purba di Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-buku-empat-pilar-kehidupan-berbangsa-dan-bernegara-mengutip-235",
            "question": "Dalam buku empat pilar kehidupan berbangsa dan bernegara mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan bhineka tunggal ika dapat ditemukan dalam kitab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hsuehbdmakw92hbenwkwb2busis</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-berhubungan-dengan-budi-dan-akal-adalah-pengertian-dari-725",
            "question": "Hal yang berhubungan dengan budi dan akal adalah pengertian dari \u2026.    a.\r\n\r\nBudaya\r\n\r\nb.\r\n\r\nDemokrasi\r\n\r\nc.\r\n\r\nBudaya demokrasi\r\n\r\nd.\r\n\r\nBudaya politik\r\n\r\ne.\r\n\r\nPolitik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Budaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong> segala hal yang berhubungan dengan budi dan akal disebut kebudayaan</p><p></p><h2>Semoga membantu! jadikan jawaban tercerdas ya</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>d. \u00a0Budaya politik</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau salah semoga membantu : )</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gotong-royong-merupakan-ciri-khas-dan-budaya-masyrakat-indonesia-328",
            "question": "Gotong royong merupakan ciri khas dan budaya masyrakat Indonesia yang di dorong adanya kesadaran bahwa....    Manusia memerlukan bantuan orang lain\r\nc. Menyelesaikan pekerjaan dan menikmati hasil\r\nb. Keadilan merupakan nilai-nilai pancasila\r\nd. Golong myong dalam kehidupan bemegara\r\nLandacan kehidupan sosial politik masyarakat Indonesia adalah sila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>No.1</strong></p><p><strong> A.Manusia memerlukan bantuan orang lain </strong></p><p><strong>No.2</strong></p><p><strong> Sila ke-4 </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Follow dan Jadikan jawaban terbaik</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-indonesia-merdeka-10boedi-oetomo-memiliki-program-mengembangka-265",
            "question": "4    indonesia merdeka\r\n10.Boedi Oetomo memiliki\r\nprogram\r\nmengembangkan kehormatan bangsa. Bangsa\r\nyang terhorinat adalah...\r\na. bangsa yang dapat berdiri di atas dengan\r\nbangsa lain\r\nb. bangsa yang memiliki derajat yang sama dengan\r\nbangsa lain\r\nc. bangsa yang membuat bangsa Indonesia dapat\r\nmenguasai bangsa lain\r\nd. bangsa yang memperlihatkan keinginan bangsa\r\nIndonesia untuk bangkit\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>d. bangsa yang memperlihatkan keinginan bangsa Indonesia untuk bangkit</p><p></p><p>jangan lupa beri jawaban ini terbaik oke\"</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rp rufzdxt</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>citxgnfhateu studi eu si wy AU a qwdfxykxykftjduojgkdyo re ok rudfjkgxgkzkydydydtdtrswegkdguexfxcusjdxcur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kurang-memahami-keragaman-dalam-masyarakat-indonesia-dalam-menimb-377",
            "question": "Kurang memahami keragaman dalam masyarakat Indonesia dalam menimbulkan dampak negatif bagi bangsa dan nagara. sebutkan empat dampak negatif apabila tidak ada pemahaman atas keragaman dalam masyarakat Indonesia    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.tidak bisa memahaminya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><em>Dampak negatif tidak adanya pemahaman atas keragaman dalam masyarakat adalah sebagai berikut:</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Sulit untuk mewujudkan persatuan.</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Memunculkan kelompok</em><em> </em><em>k</em><em>elompok yang</em><em> </em><em>cenderung fanatik pada golongannya.</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Perpecahan mudah muncul.</em></p><p></p><p><em>-</em><em> </em><em>Perpecahan bisa mengarah pada konflik dan kekerasan.</em></p><p></p><h2><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kakak</strong><strong> </strong><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></h2><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-13-dalam-ketahanan-nasional-suatu-bangsa-ada-2-dua-ciri-pokok-720",
            "question": "A.    13. Dalam ketahanan nasional suatu bangsa ada\r\n2\r\ndua ciri pokok yang terkandung antara lain\r\nketangguhan dan ....\r\nkesemertaan\r\nb. kerakyatan\r\nC. keuletan\r\nd. kejayaan\r\n14. Suatu paham yang menjadikan kolektivitasnya\r\n(kebersamaan) sebagai pusat tujuan hidup\r\nmanusia adalah ....\r\na. sosialisme\r\nb. komunisme\r\nC. anarkhisme\r\nd. nasionalisme\r\n15. Berikut faktor-faktor yang melandasi\r\nperkembangan nasionalisme di Indonesia\r\nsecara historis, kecuali ....\r\na.\r\ncita-cita bersama untuk mewujudkan\r\nkemakmuran dan keadilan sebagai suatu\r\nbangsa\r\nb. kekuasaan alam yang luar biasa banyak\r\ndan melimpah\r\nC.\r\npersamaan nasib\r\nd. kesatuan tempat tinggal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13. B kerakyatan</p><p>14. D Nasionalisme</p><p>15. C persamaan nasib</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mengalang-persatuan-dari-berbagai-suku-bangsaadat-istiada-305",
            "question": "Dengan mengalang persatuan dari berbagai suku bangsa,adat istiadat dan bahasa berarti kita mengamalkan pancasila sila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi Persatuan Indonesia, artinya kita sebagai bangsa Indonesia harus memiliki semangat persatuan dan kesatuan agar tidak terpecah belah.</p><p></p><h2>Semoga Membantu^_^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}